強化撐香港 台灣在野黨籲修港澳條例與訂馬格尼茨基法

時力籲臨時會速審港澳條例 強化對港救援機制

時代力量立院黨團今（8）日舉辦「臨時會速審港澳條例強化對港救援機制」記者會。（記者叢昌瑾攝）

2021/01/08 12:28
〔記者吳書緯／台北報導〕香港國安處6日大動作抓捕53位曾參與去年民主派初選的香港民主派人士，引發各界關注；同一時間，立院民進黨團擬提11日召開臨時會處理總預算。對此，時代力量黨主席、立委陳椒華呼籲朝野各黨團，應趁立院召開臨時會之際，盡速修訂「港澳條例」，強化對港人的救援機制，以具體明確的行動來撐香港。

立院時力黨團今召開「臨時會速審港澳條例 強化對港救援機制」記者會，並邀請銅鑼灣書店創辦人林榮基出席；立院時力黨團總召邱顯智表示，香港自從通過國安法後，局勢越來越嚴峻，近日的「香港大抓捕」，目的是將香港孤立於外界；台灣與香港的關係是「唇亡齒寒」，撐香港也是在撐住台灣，時代力量呼籲台灣要強化撐住香港的力道，建立明確的援港機制。

陳椒華指出，因應現在局勢，立院臨時會應有緊急的行動，趕快修「港澳條例」第18條，強化對港人的救援機制，時力在本屆的第一、第二會期都有提出，但很遺憾在內政委員會都沒有排審。

陳椒華表示，針對今日下午討論臨時會議程的黨團協商，時代力量將提出在下週委員會排審「港澳條例」第18條等相關法案的訴求，要求在臨時會中加開內政委員會，呼籲其他黨團一同支持速審的主張，使港澳條例修正案能在臨時會中通過。

此外，邱顯智指出，除速審「港澳條例」第18條等相關條文，建立明確性、可預測性的援港機制，同時也呼籲應增訂「港澳條例」第60條之1，制定香港人權及民主條款，禁止違反人權的中共、香港高層入境，並凍結其財產，對侵害民主與人權的行為增加制裁及限制措施，希望進一步加大力道撐香港。

林榮基說，香港人現在被中共政權打壓的情況，過去很多荒謬的罪名，現在更加荒謬，在香港「基本法」合法的行為，現在變成違法，造成的後果是香港人以後要投票，無論是區議會或立法會，投反對票通通變成違反國安法；他預言日後香港人只有一個投票權，就是「投給支持共產黨政權的政黨」。

林榮基盼，台灣政府可以通過援港的法律，現在香港人需要的是所有民主國家的積極協助。同時也呼籲台灣政府要有警覺，中共的威脅第一波到香港，第二波就可能到台灣，對岸也有可能通過一些手段使局勢擦槍走火、挑起台海間的緊張，希望台灣要有這樣的警覺。

感謝台灣政府
台灣政府要反滲透

林昶佐盼推台版「馬格尼茨基人權問責法」 串連亞洲抗衡極權國家

▲無黨籍立委林昶佐。（圖／記者林敬旻攝）

記者林銘翰／台北報導

香港警方6日以涉嫌「顛覆國家政權罪」為由，大規模拘捕逾50名泛民主派人士，同時也搜查支持泛民立場的媒體，要求相關負責人在7天內交出涉及港區國安法的文件，引發各界對香港情勢惡化的擔憂。對此，無黨籍立委林昶佐8日表示，希望能夠推動台灣版本的「馬格尼茨基人權問責法」，串連出更多亞洲國家抗衡獨裁國家。

多個民間團體8日上午於立法院召開「國際民主陣營立即行動！——回應『港版美麗島事件』」記者會，發起團體包括香港邊城青年、台灣人權促進會、經濟民主連合、台灣公民陣線、台灣香港協會、華人民主書院、台灣青年民主協會、人權公約施行監督聯盟、民間司法改革基金會等。

林昶佐表示，過去一兩年多來，仍然會看到有些台灣民眾，用一種比較寬容、姑息的態度看待中國大陸對香港民主的打壓，例如近期港府及其背後的中共政權在逮補、濫捕香港人民時，還有些人認為「還不是他們勾結外國勢力」，將中國大陸對香港民眾強壓的標籤和藉口合理化。

林昶佐批評，這次港府大肆搜捕參加初選民主人士用的藉口，竟是因為他們先前提出「如果過半就可以嚴審、阻擋港府預算」的訴求，連這種最合理、一般的議會政治基本問政權利，都被拿來當成違反《國安法》與國家安全。

林昶佐指出，台灣已經經歷多少從地方到中央的議會生態，不管是理性或非理性的預算審查方式，「甚至是前陣子被認為不理性的，什麼東西都可以拿上來丟的那種審查方式」，也都沒有人會以此作為藉口，拿來說是違反國家安全、全部抓起來。

林昶佐說，所有民主國家從地方議會到中央國會的審查預算，不管是嚴格還是寬鬆的審查方式，無論哪種審查方式都是基本權利，但是港府濫捕香港民主人士的理由，竟然包括拿到過半席次就可以嚴審、阻擋港府預算，甚至還成為違反《國安法》的理由，「我們在這裡自由自在的生活方式、習以為常的民主制度，在那個地方是不被容許的，我們完全沒有姑息他的空間」。

林昶佐表示，他希望能夠推動台灣版本的「馬格尼茨基人權問責法」，未來逐步推動成為對全球的問責，不是因為台灣特別偉大、可以給全球造成多大的抗衡，而是因為台灣、乃至於亞洲國家沒有像歐盟那般緊密連結，或者像美國在國力、經濟實力上有非常強大的能量，亞洲國家需要有一個國家先開始，才有辦法串連出更多亞洲國家。

林昶佐認為，我們應該跟其他國家站在一起，台灣在亞洲國家中責無旁貸，不僅最有責任、也最有切身之痛，除了有自己的國家利益在內，也必須是率先提出的國家，並以此來抗衡獨裁國家們，當有一個國家願意站出來開始推動相關法案時，才能讓更多亞洲國家願意檢視、抗衡獨裁國家，也才有辦法對獨裁國家造成更強大的阻擋跟施壓，「台灣責無旁貸」。

全球馬格尼茨基人權問責法（英語：The Global Magnitsky Human Rights Accountability Act）授權美國政府對違反人權及國外顯著腐敗人士實施制裁，例如禁止入境、凍結並禁止官員在美國的財產交易。

該法案於2015年12月17日在美國參議院通過，有關法案的內容後來被附加於由美國參議院在2016年6月14日通過的2017年度國防授權法（National Defense Authorization Act for Fiscal Year 2017）中，2017年度國防授權法亦於2016年7月7日在眾議院通過，經過兩院整合法案後，於12月14日呈交給美國總統，由時任總統歐巴馬於2016年12月23日簽署成為法令。

目前全球至少6國通過類似法律，歐盟、澳洲、法國、瑞典、荷蘭等國則正在審議相關立法。

消滅共諜
人人有責

【港版美麗島】台灣人權團體連線聲援：籲政治庇護上定出明確程序

【蘋果Live】公民團體與在台港人要求中國釋放泛民派人士記者會

以為国民党咁好

国民党只會舔共

時代力量幾多席立委？
事實上執政黨想香港死

3席

點解寫港警高層
因為涉強姦的賤種好可能係時沙

應該寫制裁所有港警

班賤種英文差又叫雞吸毒攪到一身病, 超可能貪健保去台灣

以及前港警

藍絲廢老如向華強
也要加強審查

我一直見坊間係講制裁港警
唔比班人買槍已經算制裁左, 港警可以去黑市買AK,所從裝備制裁係無用

一定要制裁警隊所有人員先幫到香港人

不過
下次出來鎮壓的
也有可能是解放軍

時代力量

啱呀 加埋國安、法官、飛行服務隊

如果只係我自己就求其都可以,但涉及公義就一分一毫都要算到盡
班走狗輪姦完小朋友再有ot錢根本唔在乎你制裁狗隊(狗隊係死物)

但各國話要追究所有警魔就可能有警畜淆底自殺
特別香港政府剛死亡恐嚇丹麥議員加同澳洲反目

希望能夠成功

沒錯
可能成為海外特工

Metal友都係正義的